[蝗蟲過境] 赴日打針攻略殺到！ 網傳日本曾捐疫苗

中國假疫苗風波愈演愈烈，謠言四起。內地網民就假疫苗的新聞與未經證實的傳言也滿天飛，有網民昨日（23日）宣稱，中國早年使用的防疫疫苗全是日本捐贈的，但隨後有人駁斥說，這並非完整事實，日本確實有捐疫苗，但不是「所有人體內都是日本疫苗」。另外，有網民則貼出到日本注射疫苗的詳細攻略，指日本政府准許外國人到日本注射疫苗，如果沒錢還可以申請減免，只需提前預約即可。

有網民在微博發帖寫道，日本在1980、90年代透過聯合國向中國捐贈所有疫苗，直到2008年才停止援助，現在所有「80後」「90後」的青年，體內都有日本疫苗，而中國官方從未對民眾公開這件事，還有傳言說，中國當局在已在微博封鎖「日本捐贈疫苗」的討論。
但實際在微博搜索，仍可看到不少相關討論，有網民指稱，「所有人都打過日本疫苗」，並非全然事實，網友說根據記錄顯示，日本多年前曾捐贈小兒痲痺疫苗、結核病疫苗，日本還派專家到中國協助培訓相關技術，提供器材等，但目前沒看到證據顯示「80、90年代的疫苗都來自日本」。另有網民進一步解釋：「古巴單單1999年就向中國捐贈115萬美元乙肝疫苗；另外，中國也向印度、敍利亞、非洲捐贈疫苗，怎麼不提？」
內地網民赴日打針攻略詳細解釋流程、疫苗價格，指在網上預約好日本醫院，不懂日語可盡量找英語醫生，還能預約東京當地的國際醫院。以「百白破」三合一疫苗的價格為7,000日圓（約474港元），而日本厚生勞動省規定，即使沒有居留資格的外國人，也可以接受定期的預防疫苗接種，而中國旅客只要辦理旅遊簽證就行，幾千元人民幣機票，就能讓孩子在日本接種疫苗帶來保障。

支那人滾

支那狗

日本rip

蝗禍

愛国不用小日本疫苗

口裏說不

原來害埋印度、敘利亞同埋非洲人

日本疫苗都爆買

唔怪得死亡率咁高啦

可以寫啲印度攻略篇過去大陸撚佢地

支那狗真無恥， 俾人踢爆害自己人重有面提d疫苗有損俾其他國家

北面去日本南韓，南面去香港台灣
振興大東亞疫苗共榮圈

支那強大了，繼晶片後又一自己造唔到既野

其實做支那人都幾慘

問日本唔係就知件事係唔係真
乞求人地醫療但就日日唱衰日本
以怨報德

日本on9姐，應該一早cut 佢援助啦，中國都唔係以前咁窮